美干港法案不合法不合理 反中亂港注定失败

美國總統特朗普昨正式簽署《香港人權與民主法案》，再次凸顯美國和西方勢力企圖借破壞香港繁榮穩定阻礙中國發展的險惡圖謀。美方的這個政治操作，至少暴露四個無視：無視國際關係準則，無視香港暴亂的違法暴力事實，無視暴力令香港受到嚴重傷害，無視港美共同經濟利益，損人不利己。可以說，美國政客的這種圖謀和政治操作，從一開始就註定失敗。
這部所謂法案，在美國法律體系中歸屬於「外交關係法」，但主要功能並非服務於美國的平等外交，而是服務於美國霸權主義的干涉需要。法案企圖對中國內政進行「長臂管轄」，美國的這一干預行為無論以國內法的何種形態及程序呈現，均不具有任何國際法的合法性基礎。中國外交部發表聲明，指出美方將所謂《香港人權與民主法案》簽署成法，嚴重干預香港事務，嚴重干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑，這一所謂法案只會讓包括香港同胞在內的廣大中國人民進一步認清美國的險惡用心和霸權本質，只會讓中國人民更加眾志成城。
美方的這個政治操作，無視港美共同經濟利益。香港對美國有非常重要的經濟利益，美國搞亂香港，損人不利己。香港是美國賺取最高貿易順差的單一經濟體系，是美國在全球最佳的貿易夥伴。美國是香港外來直接投資的第七大主要來源，而美國同時亦是香港外向直接投資的第九大主要目的地。
據特區政府數據，去年美國在香港賺取311億美元的貿易順差。在香港運作的美國公司超過1,400家，香港的美資企業總部數目僅次於中資企業，這些美資企業利用香港協調在內地及東亞、東南亞地區的企業運作。香港亦是美資銀行的重要基地，幾乎所有美國知名金融公司都在香港積極參與證券和期貨交易活動，提供投資顧問、基金管理和信用評級服務，美國由此分享到巨大利益。特朗普簽署法案，不僅損害中美、港美關係，也將嚴重損害美國自身利益。